仲裁小組主席存在歧視 撤銷處罰孫楊禁賽

中國游泳巨星孫楊去年被國際體育仲裁法庭（CAS）裁定禁賽8年後，向瑞士聯邦最高法院提出上訴。

該法院周五（15日）發布新聞公報稱，因國際體育仲裁法庭仲裁小組其中一名仲裁員存在偏見和歧視，法院決定撤銷對孫楊的禁賽處罰，並指國際體育仲裁法庭需另組新的仲裁小組，再重新作判決。

周五，法院首次公布判決原因，顯示孫楊在上訴申請中指，他於去年5月在網上平台留意到一篇文章，稱國際體育仲裁法庭的仲裁小組主席弗拉蒂尼存在偏見和歧視，後者於2018至2019年間，於個人社交媒體平台上就動物保護方面發表一系列言論，期間提及中國人時用了歧視性語言。

法院認為孫楊的調查舉證合規有效，經查，該仲裁小組主席一系列充滿暴力的表述顯然有問題，部分表述更明確針對中國人的膚色，且部分問題表述甚至是在其已被任命負責孫楊案後所發表。因此法院支持孫楊對該主席公正性的質疑，撤銷了有關禁賽判決。

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
反全球化
(#225931)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
反全球化
(狗隻#225931)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?